8.18案 辯方：警默許遊行如設陷阱

8.18案 辯方：警默許遊行如設陷阱

【本報訊】黎智英、李柱銘等泛民人士被控前年8月18日組織和參與未經批准遊行，結案陳詞預計本周完成，暫定4月1日裁決。代表黎智英的資深大律師余若薇昨陳詞指，和平行使集會權利不應受刑事懲罰，亦毋須得到警方批准。涉案「遊行」和平順利地進行，警方八個月後卻檢控被告，指他們以「流水式集會」掩飾遊行，並不公道；就算被告誤會了遊行合法，但警方當日毫無警告，完全沉默，恍如設陷阱。

辯方一直強調，民陣當日「遊行」是為了疏散維園集會群眾。余若薇昨指，遊行路線不是由黎智英安排，他與泛民議員同行帶頭，不等於領導，民陣安排知名人士帶領市民是為了避免混亂，而用各被告拿着橫額作識別標誌，功用無異於導遊拿旗仔作記認。

對於控方形容遊行以「流水式集會」作掩飾，余指民陣事前已公佈疏散安排，警方和民陣分別預告會以「潮水式」和「流水式」控制人流，說法相似。法官胡雅文指，警方證人解釋了潮水式與流水式不同，余則說公眾看新聞時，不會像詮釋法例一樣細分字眼，得到的印象會是警方與民陣協調。

■被告李柱銘昨就8.18非法遊行案出庭應訊。

指和平集會不應受罰

辯方認為未經批准集結罪違憲，最高判監五年過重。余指和平集會不應受刑事懲處，不應單純因沒有警方同意就犯罪，否則會過度限制權利，2000年律政司司長也曾表明遊行不須得到警方批准。

余不同意控方指，終審法院在2005年梁國雄案已駁回本案的違憲議題。她。。。。。。

辯方又質疑在執法層面，檢控本案並不合理，余指案例表明即使集會遊行未經批准，。。。。。。

控方指當日出現需要執法懲處的行為，。。。。。。聆訊今續。

案件編號：DCCC536/20

狐啞民紅到仆街

潮水式流水式
水砲車就有閪水仲晚晚俾人屌到高潮迭起

支那匪失職

潮水式呼吸！集會！

咩律師黎 好似唔多掂